\chapter{Introdução}\label{cap:intro}

\section{Propósito}

Este documento tem como objetivo descrever os requisitos de um
ambiente baseado na WEB para submissão e avaliação automática de
trabalhos práticos, denominado \textsc{ProgTest}. Este documento
servirá de base para o projeto, desenvolvimento e manutenção do
ambiente.


\section{Escopo}

O ambiente fornecerá apoio ao ensino integrado de fundamentos de
programação e de teste de software, uma vez que, permitirá a
submissão e avaliação dos trabalhos práticos (programas e casos de
teste) desenvolvidos pelos alunos.


\section{Definições}

\begin{itemize}
    \item Professor:

          Responsável por uma ministrar uma determinada disciplina
          e por inserir no ambiente o programa e os casos de teste
          ``oráculos´´ que serão utilizados na avaliação dos
          trabalhos.

    \item Aluno:

          É aquele que irá desenvolver um programa e seus casos de
          teste e os submeterá ao ambiente.

    \item Monitor:

          Responsável por auxiliar o professor numa determinada disciplina.   
%
%    \item Submissão:

%    \item Avaliação

    \item Trabalhos Práticos: Corresponde ao programa e aos seus
    respectivos casos de teste que são criados pelo professor e
    que os alunos devem submeter.

    \item Ferramentas de teste: Automatiza a aplicação das
    técnicas e critérios de teste. Deve ser integrado ao ambiente
    a fim de analisar os trabalhos dos alunos.


\end{itemize}

\section{Visão Geral}

Este documento está organizado da seguinte forma: foi apresentado nessa Seção o propósito e o
escopo do sistema, além de definições de alguns termos importantes. Na Seção~\ref{cap:desc} é
apresentada uma descrição geral do ambiente a ser desenvolvido. Na Seção~\ref{cap:req} são
apresentados os requisitos funcionais, de \textit{interface} externa, de performance e de
qualidade.
